\subsection{Определения и термины}

\subsubsection{PETG-пластик.} PETG-пластик (полиэтилентерефталатгликоль) -- это термопластичный полимер, обладает высокой прозрачностью, устойчивостью к ударам 
и химическим воздействиям, а также хорошей обрабатываемостью. PETG-пластик используется для изготовления различных изделий, 
включая упаковку, медицинское оборудование, детали для автомобилей и др. 

\subsubsection{Драйвер шагового двигателя.} Драйвер шагового двигателя -- это электронное устройство, предназначенное для управления шаговым двигателем. 
Он преобразует управляющие сигналы от микроконтроллера в последовательность импульсов, которые приводят в движение шаговый двигатель. 
Драйвер обеспечивает точное позиционирование и контроль скорости вращения двигателя.

\subsubsection{Линейный регулятор напряжения.} Линейный регулятор напряжения -- это электронное устройство, предназначенное для поддержания постоянного выходного напряжения 
независимо от изменений входного напряжения и нагрузки. Линейные регуляторы напряжения работают путем регулирования сопротивления 
в цепи для стабилизации выходного напряжения. 

\subsubsection{Микроконтроллер.} Микроконтроллер -- это интегральная микросхема, содержащая процессор, память и периферийные устройства ввода-вывода на одном кристалле.

\subsubsection{G-код.} G-код -- это язык программирования, используемый для управления автоматизированными станками с числовым программным управлением (ЧПУ). 
G-код состоит из набора команд, которые определяют движения инструмента, скорость подачи, включение и выключение различных функций 
станка и другие параметры обработки. 

\subsubsection{GRBL.} GRBL -- это программное обеспечение (библиотека) с открытым исходным кодом, предназначенное для управления станками с числовым программным 
управлением (ЧПУ). Оно работает на микроконтроллерах и интерпретирует команды G-кода, преобразуя их в сигналы для управления шаговыми двигателями 
и другими исполнительными механизмами станка. 